【認真討論】港獨有咩可以做

各位巴絲好，CDROM第一次出post, 係日本做設計做左幾年，下年年頭回歸。返到來有啲野想做，有方向無方法，希望各巴絲指教。

香港返工，有好多令你唔忿氣的決定，好多野要妥協。一直相信如果有不滿，只有3個選擇，一係妥協、一係離開、一係改變。我選擇左離開香港來日本。雖然好多外國嘢都靚過香港，但日本野既比例素材文化背景等，同香港有相似性，令你有種憧憬另一個平衡時空香港都可以係咁靚。

呢度做野，客戶尊重設計對他的生意/生活帶來咩價值；地盤職人押上自己的名聲係作品質素上；做設計既賣身程度地投入工作，因為咁既土壤上都做唔到好作品實在太慚愧。呢度係一個尊嚴、信譽、廉恥受種視的社會。啲Contract得兩頁紙咁薄仲要隔行；經常未收錢就開工；老細同我講見客時要好好望住對方對眼判斷呢個人信唔信得過。作為一個香港人會覺得呢啲野好可笑，但係呢度就係行信任制、內疚制。反觀香港只係單純的利益制，而利益亦可能只狹義地定義為錢，究竟邊樣更可笑？

有係日本定居既念頭，但香港人呢個身分始終甩唔到。即使你外語講得再好，都唔及同港仔囡吹水，食字、無聊、恥笑、自嘲咁安慰心靈。既然命運安排我不得不回港，我同自己講一定唔可會打回原型，一路返工一路怨，靠旅行消費上電。妥協唔到、離開唔到、眼前選擇只有嘗試改變。

生於80年代我都算係既得利益者，有幸見過香港潚灑不覊既一面。當時香港雖然都係殖民地，都有壟斷情況，不過大家無互相阻人發達，而且有好幾座山，人人都可以爬。今時今日香港，爬左上山既人，係下面起幅牆，仲要好比心機磨滑幅牆。你努力爬上去咩，隨時moonwalk咁跣返落來。而無奈地而家香港就係只得呢一座大山，明知伏你唔爬咩，無其他野可以做，變成唔上進廢青。呢種環境，充滿無力感無助感，一開始誕下已經蒼老，我理解點解咁多後生仔想輕生。

但我總唔信呢幅牆無弱點，我想運用我既能力同經驗，加上係日本得到既啟發，設計一個以卵擊石既方法。我會做一個地產發展商。係香港講出來就好似話要做皇帝咁遙不可及，但係日本搵地起野係好稀疏平常。我會係香港搵屋搵地，做proposal，向唔同人present籌錢。我要研究出呢座山既破綻，動搖佢，或者搭過個棚，等多啲人上去。

大家點睇？

要拆既大台，唔只左膠，唔只共產黨。政治野我才疏學淺，我能力範圍內有可能做的係拆地產霸權呢個台。香港人慣左"總之你同我死掂佢”既假手於人態度。其實大家真係要諗下自己崗位內可以點推動。既然而家政府政策靠唔住，諗下有咩可以係民間做。到左呢個政府真係冧個日，我地可以無縫交接。

終有一天，令人羨慕既日本的好生活，可以係我地motherland過。香港，可以會係一個充滿靚野，互信，尊重既社會。啲人又醒又正氣又爽朗。終有一天我們會自豪地介紹香港比世界其他朋友認識。

港獨諗掂點樣養活七百萬人好過啦，
香港經濟，民生靠中國維持，
你連呢點都解決唔到、香港人唔會蠢到攬炒

5毛死全家

獨立意識都理念都未廣為人知
好難會有可能成功

以大部分口腔期港豬只諗搵食嚟作考慮，佢又無講錯

港獨根本唔可行
事實上香港同中國以致其他國家係全球化下都係共生關係
老實講，而家有乜嘢唔係Made in China
香港得幾百平方公里，好難做到自給自足
一定要透過貿易黎獲取呢啲農作物，香港無可能唔同中國貿易，只係應該公平貿易而唔好過分依賴中國

先不論中國會極力阻止港獨，獨左之後，唔同中國貿易，根本係不可行，也是不理智

應該諗點樣可以取得平衡，就好似城邦論咁，大家都各取所需，香港有實然主權，也可與中國保持和平關係，繼續保持貿易。

如之前所講，港豬有食搵係個假象，佢地幾努力，只係徒勞無功地係個system度loop，moonwalk，令你只忙著搵食忘記生活係可以更有質素。呢個system係有份令到我地意志消磨不思進步/反抗。

城邦又好，港獨又好，最緊要都係要拎返話事權港中區隔

同意，一定要脫離中共治下，但我認為城邦自治比香港獨立對香港更好

材料一樣，煮法唔同唧。大家諗下點準備啲材料
盡量令那一天來臨可以無縫交接。

認真
學雷動 用telegram 開bot 攪變相公投獨立

到選前一日先公開變相公投選擇
(等港共冇得dq) 再以所得票數 正式提交聯合國動議

Legitimacy level =0

Lm

同埋雷動都失敗架其實，玩爆左

有認受性咩？online投票又易被人改data又冇身份認證
更何況大部分香港人都未真正接受到港獨
聯合國俾中国控制住亦都冇可能通過到港獨

成日話唔靠中國生存唔到果d
咁有一日 佢話一係起網絡長城 一係經濟封鎖你 你又自動跪低？
依個世界 一切都係先講維生（survive )
之後先講公義 理念？ 恭喜你 你同隻豬冇分別
一個人如果覺得果樣野係岩 無論點都盡自己最大力量爭取先係人
人地討論緊理論層面中國人 從來唔同香港人
成班白痴係到大叫 冇水冇糧點獨立 係好on9 既事

五毛冚家鏟係咪更加親切

無錯，好多人仍然對妖魔化左嘅「港獨」一詞好忌諱，或者覺得無可能無得搞。
最後公投又好，革命又好，等支爆又好，都只係最後一步，呢樣嘢有少少靠天時地利人和嘅。
係呢一個一定會來臨嘅時刻之前，我地各個崗位要做好準備。
個日之後我地想香港係點，大家想像下。係咪條街又靚又乾淨又闊落，係咪想踢波嘅踢波，想玩音樂嘅玩音樂，行行出狀元，唔洗仇那有錢那有女。。。

認真 巴打依加要做既 讀書既就多讀理論
建立一套確確實實既港獨理論
做野既 多感染身邊既人 係自己專長 成為龍頭 都有助港獨

港獨依加最大問題 都係香港太少人讀 文史哲 出到好似Marxist 咁既一套理論機會係0

冇馬克思 那有共產主義 明白果個重要性未

sor
我意思係開channel 再選前一日公佈用咩no. 做dummy 講錯唔好意思

因為只計該dummy 所得票數
所以一定係真票 種票都影響唔到
其他人既票可以唔理

獨派要明白 夠量就可以改變"質"
(即係殺1個人係謀殺，殺過萬人可能係國家元首) 成王敗寇

任何方法 本身可能唔work, 但聚夠一定數量就可能work

sor 唔慣手機app打野 1999

以民族論作港獨的根基，只會觸怒玻璃心著稱的十三億人，導致他們的惡意反撲而已。基於這個前提下，我寧願buy城邦論，中港之間締約邦聯關係好過。

Agger
以前推崇舊香港精神強調適應力強，好似曱甴咁，為左生存咩都可以妥協。有啲人會話經濟都未仆街，革命都未流血，唔會有人出來反抗架喇。
呢幾年發生咁多事，究竟香港人嘅尊嚴要被踐踏到咩地步先忍夠？
尊嚴，公義，我地要promote多啲！唔好再講獅子山下精神個啲廢嘢。

另外一個方向係建立立體戰場

1。由情報戰開始
整Wikileak 咁既投稿方式 比人爆料， 收集同整理黑材料

2。立憲

3。寫籃圖 (參考下鄭立寫開乜)

4。 Train 人

我唔係文人，不過書已努力睇，傳教士式逐個朋友播獨，自己專長成為龍頭正是我下一步想做的

Wikileak 呢個會對制衡權力有用
立憲，寫藍圖是咪已有人做緊？真心求教
Train 咩人。

留名

見到仲咁有熱誠既巴打 好感動
Lihkg好似真係高質d
但老實果句 係現代世界 香港革命難度性應該極高 天時地利人和 冇樣有 其實有時覺得自己真係好白癡

放心呢一日一定會來嘅！
#天有光

Agger

高登太多5毛 私怨撚
時事台已報廢

時勢造英雄 港獨其實一定要有外國勢力插手
仲有疆藏蒙台

train 演講，智識， 脫大中華膠教學
而家獨派肯出面既人真係冇個見得人
(計埋熱普城都係，但佢地已經叫好少少)

等罪果句..連最切身既衣食住行都未解決到
港獨能offer到香港人既野太少
相反一國兩制個硬件有中國back up太強
香港七百幾萬人，你估咁易養得掂咩
天然資源，食水都無
再望下現在恆指七成股票同中國有關
香港人難以承受由富到貧既反差
既然你港獨後不能保障香港人生活
仲要日日擔驚受怕被北京報復
天時，地利，人和
其實真係無咩可能

外國勢力之餘，其實香港裡面嘅各大勢力都不容忽視。
個啲坐係上面嘅人有份出賣我地嘅利益，為嘅係換對自己更大嘅利益。
好似之前位巴打講，打情報戰，搜集黑材料。可以同呢啲勢力秘密交易，牽制賣港情況。
是咪可以成立個偵探小隊/間諜小隊呢

矛錯，有幾多人真係會睇書睇論述。要有效傳播信息，Train演講好重要。
是咪可以叫講嘢叻嘅巴打開下班呢？

同埋咩七百萬人咩無水無糧言論自動block
對討論毫無幫助。
打手都勤力啲搵啲新point啦，三幅屁

點解講冇水冇糧就係五毛？
建國唔係淨係講公義
仲要講持續性、領土安全
香港地理上係易攻難守
除非美軍海艦24小時停係維多利亞港
如果唔係中共打到黎根本立即收皮
個事實係，無論你幾唔願意都好
一日仲有中共 一日就冇香港國
所以只有三條合理既路線
1. 打倒共產黨
2. 中港締約，互相承認主權（永續基本法）
3. 等支爆

如果你唔妥2既，
應該集中傾3
民族黨一路都係講緊3

Agger,感覺香港冇邊個政治領袖演講係好叻

因為一講水，能源，經濟就係死穴
所以一提呢d實際條件就係五毛

仆街啦你
五毛唔好係度扮贊同我

睇遠d，打好港獨既基礎先
可以考慮去信得過既獨派政黨做義工幫手

可以睇下塞爾維亞同科索沃既關係

要返工，不了

咪撚理隻狗啦

( Show Blocked User - 光之練金術師 )

你啱嘅，唔是唔可以討論水糧，而是討論萬一無水糧嘅情況下點解決。
我會覺得1,2,3都有可能，1,2,3都要多方位推動。
想像明天真的支爆了，所有政府高層草已著，呢刻我地ready未？
未ready的話各崗位可以做咩支援令我地更ready?

民族黨
實事求事

Agger,感覺香港冇邊個政治領袖演講係好叻[/quote]

大部分都係聽左一堆發音，唔知重點係乜。
可否搞個演説研習班，好似toastmaster咁。

學嘢

有冇人留意徳國-PEGIDA？我覺得可行

問題係 係咪有水有糧 大家就想建國
好多人都諗錯方向 問心果句 坊間大部分人 根本就唔係 好想港獨 但係冇水冇糧放棄

而係唔想港獨 用冇水冇糧做武器

所以我認為必須先散播民族意識 即使覺得冇可能 但係要令佢地認同 Hong Kong is not China
所以我認為 有一套理論先 係最最最重要

華夏城邦只係建構小中華嘅變體
陳雲只係行翻客家人個套
後果只會整死香港文化同香港民族認同

如果要有軍事 同自給自足能力
大家必須考慮廣獨 非港獨

海水化淡
外藉傭兵

雖然我覺得民族論唔可行
但絕對同意要散播族群意識
我咁睇
我地要爭取社會上每一個層面既人支持
唔可能淨係打同一張牌
唔同年齡、學歷既人，
講既野要唔同
我拋吓磚

知識分子、老一輩、愛國撚：華夏蠻夷論，香港保存左華夏文化，中國自文革後已經唔係以前既文化大國，我地香港要放棄救國，做好自己保留自己既文化，他朝中共倒台，我地番去建立番心目中既中國

政治冷感者：不停提醒港中有別，講多啲強國黑心食品、share強國負面新聞

九十後：盡全力拉攏過黎獨派，經歷過雨革係最有潛質做獨派

對港獨有懷疑，但支持民主者：用城邦論spin, 解釋港獨唔一定等於國家獨立，可以係修憲+一國兩制永續、邦聯締結

PEGIDA極右組織，會research 下

唔係無水無糧放棄，而係唔想港獨，用無水無糧做武器<- ching講出個動點來。

理論，已有另一條po研究緊，大家加油！

其實唔洗爭論城邦定港獨，最好多啲人研究多啲人討論，多啲方案，全部都推動。大前提係同魔鬼政權分割，公義地，有尊嚴地自己統治自己地方。

對唔同人講唔同嘢<--我發現支持港獨程度，好視乎現階段燒到佢個疊未/有幾關心自己vs世界。而且香港民族百幾年來係一個被殖民的民族，慣左服從，比支大旗我地都唔敢擔，係好正常。除左分年紀，仲要分程度。

觀察下身邊啲人關心到咩level，由港中之別<共產黨殘害文化/暴政<爭取民主/普選<港中區隔<城邦/建國/港獨
一級級幫佢地升呢
其實我自己都走過呢條path，先發現港獨係唯一出路。

其實講論述同方案 陳雲真係最齊
但推銷手法另類d

我覺得而家本土走嘅方向有啲錯，唔只要人民意識民主，更要主權，再到獨立，單單第一層就已經係左翼多年經營都未成功嘅事。
而係咪話要放棄理性主義，不作論述？
亦唔係，民族主義著重集體，變相推廣嘅就係氣氛(或者講人民支唔支持，只係利益同個人觀感),如果一直唔能切身體會(例如稅點都要畀，政府花過千億又真係唔係好關人事),相反點利用氣氛環境令人覺得“希望”、“榮譽”、“熱情”先係右翼團體應該做

試想像下陳雲套論述由楊岳橋把dj聲演繹。

上面每年幾萬人落黎，落咗咁多年，我當你真係獨到，都唔會長久，而家呢個政治環境，完全係裡應外合搞鳩死你，真係無乜可能實現，唯有真係等支那倒台/解體/籠裡雞做反/支爆，先有機會改變現狀
香港個政治位置真係好撚可憐

無錯！
我地只係停留係"唔想要咩"嘅階段，我地要諗下我地"想要咩"
我地而家開始建構呢啲“希望”、“榮譽”、“熱情”

我想香港獨立之後整個個passport呀，而家個design好柒。過關時覺得好羞恥。

移民方面，可以參考愛沙尼亞獨立。蘇聯統治期間同樣不斷殖民同將啲人口洗牌。1991年獨立之後，只有1940年以前嘅移民先可成為公民，其他的要考試歸化先可成為公民。

唔洗咁灰，暴政必亡，呢個係天理循環。蘇聯夠大啦，一樣會倒台。支那倒台/解體/籠裡雞做反/支爆，一定會發生，隨時會發生。係呢日來之前我地要做好準備迎接佢！
(真係講到好似傳教咁)

希望好似你咁講，到時仲有根基可以重建

如果天空是黑暗的，那就摸黑生存；
如果發出聲音是危險的，那就保持沉默；
如果自覺無力發光的，那就蜷伏於牆角。
但不要習慣性了黑暗就为黑暗辯護；不要為自己的苟且而得意；不要嘲諷那些比自己更勇敢熱情的人們。
我們可以卑微如塵土，不可扭曲如蛆蟲。～

我都相信我有生之年會見到是但一樣支那大獲嘢，不過我地位置實在太撚被動，永遠都處於一個等候被發落，等候被安排嘅狀態，其實同帝制時期等待明君無咩分別，就係呢個狀態打擊晒所有希望改變嘅人，我真係屌佢老母

上策：香港獨立，自治，不再聽命任個國家

中策：繼續承認支共做宗主國，但保留一定程度民主成份不致於被支共完全控制

下策：由得中共為所欲為，無眼睇

有留意過下，就係因為Kosovo係08定09年自行宣布獨立，雙方關係緊張，所以塞國當年先話要經濟同糧食封鎖Kosovo，雖然而家最終好似都無實行到，但證明左只要一個地方依賴貿易獲取糧食，就一定要同周邊國家打好關係。而港獨一定對港中關係不利。相反城邦論主張共主聯邦，關係先會保持，對香港有利。
事實上，而家討論港獨好多人只要一提到糧食等等問題，某啲人就會自動Trans左去等於「無中國就收皮」。其實不然，無中國進口糧食唔等於收皮，只係因為糧食要由海外運來，本地物價會急升，港獨係一條路，但係係一條辛苦路。再者，如果而家講緊一斤豬肉40蚊斤，獨完之後從台灣越南進口要70蚊斤，邊個會同你支持港獨。
我地唔應該執著係情感上面，應該找一條對香港最好的路。我覺得城邦自治對香港最好。
不僅如此，獨派主張的城邦論也包含到。城邦講求共主邦聯，就如英聯邦。以CA為例子，擁有完整憲法，總理自由黨杜魯多係民選，但係法定君主係英女王，而法定統治者係女王指派總督，但有無人話CA係UnderUK？呢啲就係所謂實然主權，城邦自治。

個人不反對城邦，而且同意呢個會係最理想既局勢。只係唔認為中共會真係同我地君子立約，或者立左之後唔會隨時反口。
港獨無錯係會艱難，我會視佢係城邦fail之後既option。所以不能無兩手準備。

或者陳豪個中策同上策應該對調
PS： 無下策

如果有聽MyRadio，佢哋係有講過城邦唔得就支持佢哋搞港獨

其實香港，台灣同澳門台併為一個國家得唔得呢？

單一制國家只會喪失地區獨立自主性

其實我覺得要先令香港有民族意識，一邊就宣傳自決，一步步向港獨推進。